%==============================================================
\lilleset{
  formation=Licence 2\ieme année,
  parcours=parcours Mathématiques,
  annee=2022--2023,
  module={M44, Géométrie},
  couleur=magenta
}
%==============================================================

% -------------- Les environements
% convention
\newcommand{\unindentlist}{\advance\leftskip-4cm}
\newenvironment{convention}{\noindent\em\ignorespaces}{}
% indication
\newenvironment{indication}{\noindent\em Indication:}{}
% remarqiue
\newenvironment{remarque}{\noindent Remarque:}{}

% -------------- commandes de math
% vecteurs
\usepackage[e]{esvect}
\newcommand\vvec[2]{\begin{psmallmatrix} #1 \\ #2 \\ \end{psmallmatrix}}
% triangle
\def\tri{\scalebox{0.77}{$\triangle$}\kern1pt} % ou \def\tri{{\scriptstyle\triangle}}
% angle
\let\ang\measuredangle
% arc
\usepackage{yhmath}
\let\arc\wideparen
% modulo (pour les angles \mod \pi, par exemple)
\newcommand*{\modulo}[1]{\,(\operatorname{mod} #1)}
% les ensembles
\let\ens\mathcal % pour écrire les ensembles ainsi \ens D
\newcommand*{\ensemble}[3][]{#1\{ #2 \;#1|\; #3 #1\}} % par exemple \ensemble[\big]{x^2}{x \in \R}
% La valeur absolue \abs{t}
\newcommand*{\abs}[1]{\left\lvert{\ifx\hfuzz#1\hfuzz \,\cdot\,\else#1\fi}\right\rvert}
% La norme \norm{(x,y)}
\newcommand*{\norm}[1]{\left\lVert{\ifx\hfuzz#1\hfuzz \,\cdot\,\else#1\fi}\right\rVert}
% Le produit scalaire \scalprod[\big]{x}{y}
\newcommand*{\scalprod}[3][]{#1\langle{#2}\kern1pt #1|{#3}#1\rangle}
% la partie réelle
\renewcommand{\Re}{\mathrm{Re}}

% -------------- pour surligner (dans les solutions)
\sisolutions{
  \usepackage{soul}
  \colorlet{hl}{yellow!35!white}
  \sethlcolor{hl}
  \renewcommand{\hl}[1]{\relax\ifmmode\colorbox{hl}{\ensuremath{#1}}\else\texthl{#1}\fi}
}
